[
  {
    "question": "1. Ai là người khai sáng ra đạo Phật?",
    "choice1": "Đức Phật Dược Sư",
    "choice2": "Đức Phật Di Lặc",
    "choice3": "Đức Phật Thích Ca Mâu Ni",
    "choice4": "Đức Phật A Di Đà",
    "answer": "Đức Phật Thích Ca Mâu Ni",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "2. Phật lịch được tính từ lúc nào?",
    "choice1": "Từ năm Phật nhập Niết bàn.",
    "choice2": "Từ năm Phật Đản sanh.",
    "choice3": "Từ năm Phật Thành đạo.",
    "choice4": "Từ năm Phật Chuyển pháp luân.",
    "answer": "Từ năm Phật nhập Niết bàn.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "3. Giáo lý đạo Phật bao gồm những gì?",
    "choice1": "Niệm, Định, Tuệ.",
    "choice2": "Văn, Tư, Tu.",
    "choice3": "Gồm ba tạng: Tạng Kinh, tạng Luật và tạng Luận.",
    "choice4": "Tứ diệu đế, Lục độ, Thập nhị nhân duyên.",
    "answer": "Gồm ba tạng: Tạng Kinh, tạng Luật và tạng Luận.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "4. Chữ \"Phật\" nghĩa là gì?",
    "choice1": "Bậc hoàn toàn giác ngộ.",
    "choice2": "Bậc giác ngộ hoàn toàn, tự giác, giác tha, giác hạnh viên mãn.",
    "choice3": "Bậc giác ngộ chân chánh.",
    "choice4": "Bậc giác ngộ vĩ đại.",
    "answer": "Bậc giác ngộ hoàn toàn, tự giác, giác tha, giác hạnh viên mãn.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "5. Đạo Phật có nguồn gốc từ đâu và xuất hiện vào thế kỷ thứ mấy trước công nguyên (BC)?",
    "choice1": "Đạo Phật có nguồn gốc từ Tích Lan và xuất hiện từ thế kỷ thứ VI trước Công nguyên.",
    "choice2": "Đạo Phật xuất hiện từ đất nước Ma Kiệt Đà và xuất hiện từ thế kỷ thứ IV trước Công nguyên.",
    "choice3": "Đạo Phật ra đời ở Ấn Độ và xuất hiện từ thế kỷ thứ VI trước Công nguyên.",
    "choice4": "Đạo Phật xuất hiện từ đất nước Hy Lạp và xuất hiện từ thế kỷ thứ VI trước Công nguyên.",
    "answer": "Đạo Phật ra đời ở Ấn Độ và xuất hiện từ thế kỷ thứ VI trước Công nguyên.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "6. Tính đến nay năm 2024, Đạo Phật đã tồn tại trên thế gian được bao nhiêu năm kể từ khi Đức Phật nhập Niết Bàn?",
    "choice1": "Dương Lịch 2024 - Phật Lịch 2568.",
    "choice2": "Dương Lịch 2024 - Phật Lịch 2569.",
    "choice3": "Dương Lịch 2024 - Phật Lịch 2567.",
    "choice4": "Phật Lịch 2568 - Dương Lịch 2025.",
    "answer": "Dương Lịch 2024 - Phật Lịch 2568.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "7. Theo sự thống nhất của Phật giáo thế giới, Đức Phật Thích Ca Mâu Ni Đản Sanh và Nhập Niết Bàn vào những năm nào trước Tây Lịch (Công nguyên)?",
    "choice1": "Đức Phật Thích Ca Mâu Ni Đản sanh vào năm 624 trước Tây Lịch và nhập Niết Bàn vào năm 544 trước Tây Lịch.",
    "choice2": "Đức Phật Thích Ca Mâu Ni Đản sanh vào năm 622 trước Tây Lịch và nhập Niết Bàn vào năm 540 trước Tây Lịch.",
    "choice3": "Đức Phật Thích Ca Mâu Ni Đản sanh vào năm 626 trước Tây Lịch và nhập Niết Bàn vào năm 548 trước Tây Lịch.",
    "choice4": "Đức Phật Thích Ca Mâu Ni Đản sanh vào năm 620 trước Tây Lịch và nhập Niết Bàn vào năm 544 trước Tây Lịch.",
    "answer": "Đức Phật Thích Ca Mâu Ni Đản sanh vào năm 624 trước Tây Lịch và nhập Niết Bàn vào năm 544 trước Tây Lịch.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "8. Giai cấp thống trị Ấn Độ thời Phật tại thế là những giai cấp nào?",
    "choice1": "Bà La Môn và Sát Đế Lỵ.",
    "choice2": "Bà La Môn và Thủ Đà La.",
    "choice3": "Thủ Đà La và Phệ Xá.",
    "choice4": "Sát Đế Lỵ và Phệ Xá.",
    "answer": "Bà La Môn và Sát Đế Lỵ.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "9. Trước khi Bồ tát nhập thai, hoàng hậu Ma Da nằm mộng thấy điềm lành gì?",
    "choice1": "Bốn vị Thiên Vương khiêng kiệu hoàng hậu đến dãy Hi Mã Lạp sơn.",
    "choice2": "Chư thiên rải hoa khắp cả đất trời.",
    "choice3": "Bồ tát cưỡi voi trắng sáu ngà từ hư không nhập vào hông phải của hoàng hậu.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c.",
    "answer": "Bồ tát cưỡi voi trắng sáu ngà từ hư không nhập vào hông phải của hoàng hậu.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "10. Các nhà tiên tri đoán điềm mộng \"voi trắng sáu ngà\" của hoàng hậu Ma Da như thế nào?",
    "choice1": "Hoàng hậu sẽ từ trần sau 7 ngày hạ sinh Thái tử.",
    "choice2": "Thành Ca-Tỳ-La-Vệ sẽ mất và rơi vào tay của vua Tỳ Lưu Ly.",
    "choice3": "Hoàng hậu sẽ sinh quý tử tài đức song toàn.",
    "choice4": "Đáp án a và b.",
    "answer": "Hoàng hậu sẽ sinh quý tử tài đức song toàn.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "11. Sự ra đời của Đức Phật được gọi là gì?",
    "choice1": "Đản sanh, thị hiện, giáng thế.",
    "choice2": "Đản sanh, khánh đản, giáng trần.",
    "choice3": "Đản sanh, sinh nhật, giáng sinh.",
    "choice4": "Đản sanh, giáng sinh, thị hiện.",
    "answer": "Đản sanh, giáng sinh, thị hiện.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "12. Thái tử Tất Đạt Đa đản sanh ở đâu?",
    "choice1": "Vườn Lâm Tỳ Ni, thành Xá Vệ.",
    "choice2": "Vườn Lâm Tỳ Ni, thành Vương Xá.",
    "choice3": "Vườn Lâm Tỳ Ni, thành Ca Tỳ La Vệ.",
    "choice4": "Vườn Lâm Tỳ Ni, thành Ba La Nại.",
    "answer": "Vườn Lâm Tỳ Ni, thành Ca Tỳ La Vệ.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "13. Vì sao Đức Phật thị hiện đản sanh tại thế giới Ta Bà?",
    "choice1": "Vì muốn đem lợi ích rộng lớn cho đời.",
    "choice2": "Vì muốn độ tất cả chúng sinh.",
    "choice3": "Vì muốn đem hạnh phúc cho chư thiên và loài người.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c.",
    "answer": "Đáp án a, b và c.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "14. Theo Phật giáo Bắc truyền, Đức Phật thành đạo ngày nào?",
    "choice1": "Ngày 8/2 âm lịch.",
    "choice2": "Ngày 15/4 âm lịch.",
    "choice3": "Ngày 15/12 âm lịch.",
    "choice4": "Ngày 8/12 âm lịch.",
    "answer": "Ngày 8/12 âm lịch.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "15. Theo Phật giáo Bắc truyền, Đức Phật nhập Niết bàn ngày nào?",
    "choice1": "Ngày 8/2 âm lịch.",
    "choice2": "Ngày 15/2 âm lịch.",
    "choice3": "Ngày 15/4 âm lịch.",
    "choice4": "Ngày 15/10 âm lịch.",
    "answer": "Ngày 15/2 âm lịch.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "16. Thân mẫu của Thái tử Tất Đạt Đa là ai?",
    "choice1": "Hoàng hậu Vi Đề Hy.",
    "choice2": "Hoàng hậu Mạt Lợi.",
    "choice3": "Hoàng hậu Ma Da.",
    "choice4": "Hoàng hậu Ma Ha Ba Xà Ba Đề.",
    "answer": "Hoàng hậu Ma Da.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "17. Ai là người xem tướng cho Thái tử Tất Đạt Đa?",
    "choice1": "Tiên nhân A La Lam.",
    "choice2": "Tiên nhân Tu Đạt Đa.",
    "choice3": "Tiên nhân A Tư Đà.",
    "choice4": "Tiên nhân Uất Đầu Lam Phất.",
    "answer": "Tiên nhân A Tư Đà.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "18. Vua Tịnh Phạn dùng cách nào để ràng buộc Thái tử bỏ chí xuất gia?",
    "choice1": "Xây dựng 3 cung điện nguy nga tráng lệ, có nhiều người hầu hạ.",
    "choice2": "Ép hôn, để Thái tử mê đắm dục lạc.",
    "choice3": "Hứa truyền ngôi vua sớm cho Thái tử.",
    "choice4": "Gồm đáp án a, b và c.",
    "answer": "Gồm đáp án a, b và c.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "19. Thái tử Tất Đạt Đa xuất thân từ giai cấp nào?",
    "choice1": "Bà la môn.",
    "choice2": "Thủ đà la.",
    "choice3": "Sát đế lợi.",
    "choice4": "Phệ xá.",
    "answer": "Sát đế lợi.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "20. Thái tử Tất Đạt Đa đã gặp ai khi đi dạo ở cửa phía Bắc của thành Ca Tỳ La Vệ?",
    "choice1": "Một người thợ săn.",
    "choice2": "Một cái thây chết.",
    "choice3": "Một vị tu sĩ tướng mạo trang nghiêm.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c.",
    "answer": "Một vị tu sĩ tướng mạo trang nghiêm.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "21. Sau khi sinh Thái tử Tất Đạt Đa, Hoàng hậu Ma Da sinh về cõi trời nào?",
    "choice1": "Cõi trời Hóa Lạc Thiên.",
    "choice2": "Cõi trời Đao Lợi.",
    "choice3": "Cõi trời Phạm Thiên.",
    "choice4": "Cõi trời Đâu Suất.",
    "answer": "Cõi trời Đao Lợi.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "22. Thái tử Tất Đạt Đa cùng ngựa Kiền Trắc và Sa Nặc vượt thành xuất gia ở cửa thành nào?",
    "choice1": "Cửa thành Đông.",
    "choice2": "Cửa thành Nam.",
    "choice3": "Cửa thành Tây.",
    "choice4": "Cửa thành Bắc.",
    "answer": "Cửa thành Đông.",
    "explanation": ""
  }
]